警世動畫短片“少數人的晚餐”

奧斯卡提名動畫嚟！出咗好耐，又會冇人講嘅

有冇人知個廚師代表咩諗咗好耐

D貓代表五毛黨？

平民掛
香港即係港豬

不過只係我理解

呢個就係民主制

你覺得假共產有分別咩

lm

專制既共產政權係唔會有換班子既一日。

社會/世界

蘇聯？

間房已經係世界，唔似喎清

其實都會換班子
不過係換得好差
次次都搞到亡國亡黨咁

制度, 政策

廚師係指成個政府
貓係人民

酒店可以當國家或當權政府
我覺得個廚師 好似一個社會系統具體化出黎,一種循環,
即係推反政權之後,社會系統都會令人民重新選過一批執政者.不斷循環嘅金字塔模式.
只係作者用9分鐘動畫描述二三十,或二三百年嘅政權.
可能有間酒店會餵吓啲貓嘅
作者係希臘長大,面對住國家嘅情況,反映自己對經濟同社會發展嘅憂慮
(1999 )

廚師唔代表任何嘢，只係個 agent，你見佢中段做唔到嘢食出嚟嘅時候都係無能為力，撕殺嘅時候亦無角色，只係撕殺完畢先破開嗰隻老虎救番啲貓出嚟，無啦啦送佢哋過第二間房亦同先前唔連戲，只能夠話廚師係時代嘅巨輪

問題係本來都無啖好食骨瘦如柴嘅貓仔點會無啦啦變成一隻老虎走出嚟？好明顯係講緊革命，令貓仔失去常性，團結令佢哋得到力量足夠反枱，但亦令貓仔失去本來嘅善良，但現實更常見更重要嘅係，貓仔未等得到最後反枱革命，已經被枱底下嘅權力利益網絡吞噬或乾脆餓死

成件事好清楚，而家香港枱面上嗰班豬就係食住二戰後發達嗰班人及二世祖，對上一間房係二戰之前嘅社會，同呂大樂本書，香港四代人，一模一樣，呢套片係濃縮版

民主邊使咁暴力
講緊革命
革命完個社會進入另一間房
真空嘅權力會被貓仔佔據
但佢哋好快又會長大成權貴
下面嘅貓仔從來無和平替換權力

時事台 ，咁既垃圾都有人吹奏

開頭諗間房/酒店係呢個世界, 最後見到第二間房, 就覺得比較似國家
廚師+機器就比較似社會制度/現實嘅巨輪
食緊嘢個班豬就係當權/在位者，有錢人，入面仲有司法人員
成班豬就係到利用社會嘅制度蠶食成個地方/社會嘅資源去滿足佢地
班貓就係人民，由當權者手中乞求嘢食/食佢地漏出嚟/唔要嘅嘢

中間有隻黑貓，因為好奇心走咗入枱底，好明顯就係所謂「唔見得光嘅」污糟嘢，嘅有攻擊力之餘，又將呢班豬綁埋咗一齊。亦都係啲豬之間嘅協定、內幕、枱底交易，亦都係佢地創造出嚟，一啲社會嘅黑暗面。普通人唔小心/勢孤力弱去觸犯就會出事。

而個國家衰退都咁上下，開始冇嘢食/油水，班人就開始打交，爭好處。普羅大眾冇嘢食，開始發窮惡，抗爭，俾人打壓得多，就開始識團結，力量大過所有人，最後成功推翻政府。

可惜最後安定落嚟，人民嘅下一代亦都被馴化咗，跌返入一開始嘅循環。
大部分人繼續生活，有啲人做咗政府，有錢人，做返以前所做嘅嘢。

連登仔真係好勁

係網上世界

枱面幾個權貴嘅角色
隻老虎第一個走去咬法官
呢段片最值得司法界人士反思

好撚認同，
個社會搞成咁亂，
法律責任佔最重，
諗起好多義士坐冤枉監，
好多犯法高官乜事都冇，
不斷賞惡罰善法，
邊個再敢做好人，
遲下好似支那咁人民質素大倒退

作者有解讀過貓，豬同老虎，所以就唔再多作猜測
反而係個廚師，作為劇中唯一一個人，到底代表d咩？
最常見解讀係代表人類社會規限，就係革命完畢之後，人類墮於安穩同埋不求改變嘅陋習最後會將革命嘅原意壓返落去，所以搞到最後重新開始

我個人解讀就唔同，我覺得廚師係代表真正掌權者。個廚師強壯、廚藝好、聰明、mobility高、而且有武器，反映曬呢個世界真正嘅強者：頂級富商
作者曾經講過佢將班食客描繪作豬，係因為佢覺得好多政客同豬一樣無能又貪婪
但政客其實根本只掌有虛權。你問邊個先係真正掌握高科技、資源、甚至私家武器嘅人？就只有頂級富商。佢地可以推個政客出黎做領導人，都可以推個政客去死，換下一個政客上任。而班頂級富商，就一直係背後繼續操弄呢個世界

廚師代表人的貪婪；
人類代表資產階層/政權；
貓仔代表百姓(低下階層);
間屋代表社會同經濟體系；
鎖鏈代表佢地互相束縛互相制衡；
老虎代表革命者

一班上流社會的人利用貪婪壓窄整個社會，再用唔同的手段去愚弄百姓。當佢地壓窄到個社會再無資源，百姓無啖好食就開始反抗，但當佢地殺晒班人之後，就發現自己唔知可以點做，於是就停下腳步，最後當中有人心入面萌生貪念。新的資本主義社會同資產階層出現係世人眼前。
然後步入一個新的死亡周期

其實呢套野都幾恐怖。。。現實得恐怖

啲個解釋最好

都解得通喎
我諗未來如果加入ai 個故事可以點做去，
希望唔使再輪迴

多謝巴打解答，的確人類社會規限唔變輪迴唔會變

殺死貪婪咪得
but who can?

代表法制？
每個朝代(每間房)更換都有佢既存在，同時係佢facilitate同管理

成套動畫都反映出人性 最後都係會變差

正好道出社會走緊死亡循環
豬代表權貴、政治、司法，彼此透過枷鎖串連互通，僅係派餅碎就當惠澤萬民，然而冇曬資源既時候，最初以為用低俗娛樂可以享一時泰平，但最後都係因為貧乏而被巨獸推翻

人造就政府及權利，但為上既人以為可以操弄一切
不過革命過後，響時代既操弄下，良民都係會成為新既權貴

鄰國已經係極佳例子

廚師代表官僚,為統治階級服務
平時無視平民/但到革命時就會拗底
革命完後,擺平革命民眾,輔助新政權
貓仔變成統治階級
無限loop

我反而覺得個廚子係有能力而細膽嘅人

若果係富商的話 點解要等革命低迷嗰陣先出現 從一開始主宰革命流向對自己有利嘅方向咪得

若果係貪婪/一啲形而上嘅嘢 點解佢會有表情 佢救完啲貓仔之後都有好明顯嘅滿足感同喜悅

貪婪得到滿足咪喜悅囉 我諗咋

但貪婪應該係唔會滿足

暫時滿足都會，你肚餓食完嘢都會飽一陣啦

咁你只係滿足咗食慾 但隨之然就有肉慾etc

除非你話而種貪婪係某種特定嘅欲望 若非都係會永遠有「不滿足感」

肥仔係咪富可敵國既有錢佬 係幕後掌控一切
無野食出 豬都唔夠鬧佢
佢喜歡既時候 可以餵飽d豬 仲偷偷地鎖佢地
喜歡既時候 又可以幫d貓上枱做老虎
到老虎威脅到佢 搵到佢要避係餐車後 佢都仲有把利刀 分化返d貓 創造新既豬貓世界

廚師應該係講緊官僚/官僚主義

係囉我意思其實同你一樣

若果係想講滿足咗救貓仔嘅欲望
但佢之前都冇表達過而種諗法喎

好悶

制度